\namesection{Christian}{Merx}{Leiter Software Entwicklung}
{\contactline{}{}{\href{https://www.linkedin.com/in/christian-merx-077474116}{christian-merx-077474116}}{\href{mailto:ChristianMerx@gmx.de}{ChristianMerx@gmx.de}}{\href{tel:+4917621940099}{+49 176 21940099}}}

\columnratio{0.65}
\begin{paracol}{2}

\switchcolumn[0]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     PROFIL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Profil}
\begin{tightemize}
\item Projektmanager mit mehr als 10 Jahren Erfahrung im Automobilsektor, einschließlich sicherheitsrelevanter und sicherheitsbezogener Softwareentwicklung.
\item Starke Erfahrung in der Führung funktionsübergreifender und multinationaler Teams, der Abstimmung mit Stakeholdern und der Begleitung von Projekten von der Planung bis zur Auslieferung.
\item Reichhaltige Erfahrung in agiler Softwareentwicklung, SPICE-orientierten Prozessen, Anforderungsmanagement und kundenorientierter Kommunikation.
\end{tightemize}
\sectionsep

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     ERFAHRUNG
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Erfahrung}
\runsubsection{Elektrobit Automotive GmbH}
\descript{| Prozessmanager für PM-Prozess (MAN.3)}
\location{Apr 2022 -- Jul 2025 | Erlangen, Deutschland}
\begin{tightemize}
\item Definition, Einführung und Verbesserung des PM-Prozess und Tools für das gesamte Unternehmen und Unterstützung der Erreichung der gewünschtenProzessreife in Projekten.
% \item Enge Zusammenarbeit mit Engineering- und Managementstakeholdern zur Verbesserung von Qualität, Vorhersagbarkeit und Governance.
\item Definition eines einheitlichen Prozesses für agile und klassische Projekte.
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{Elektrobit Automotive GmbH}
\descript{| Senior Project Manager}
\location{Apr 2020 -- Jul 2025 | Erlangen, Deutschland}
\begin{tightemize}
\item Leitung von Automotive-Softwareprojekten von der Planung bis zur Umsetzung mit Schwerpunkt auf Auslieferung, Risikomanagement und Kundenkooperation.
\item Führung funktionsübergreifender Teams in dynamischen Umgebungen mit Vor-Ort-Testphasen und engen Start-of-Production-Fristen.
% \item 2021 - 2025:3 erfolgreich abgeschlossene Projekte, 3 Major Milestone Releases, 1 Aspice Level 2 Auditerfolgreich abgeschlossene. 
\end{tightemize}
\sectionsep

% \runsubsection{Elektrobit Automotive GmbH}
% \descript{| Project Manager}
% \location{Mai 2012 -- Mrz 2020 | Erlangen, Deutschland}
% \begin{tightemize}
% \item Erfolgreiche Auslieferung von Navigation-, HMI- und ADAS-bezogenen Softwareprojekten für OEM- und Tier-1-Kunden.
% \item Koordination technischer und organisatorischer Themen über verteilte Teams und externe Partner hinweg.
% \end{tightemize}
% \sectionsep

% \runsubsection{Elektrobit Automotive GmbH}
% \descript{| Senior Software Developer}
% \location{Mai 2008 -- Apr 2012 | Erlangen, Deutschland}
% \begin{tightemize}
% \item Aufbau und Wartung von Software für Sprachdialog- und HMI-Systeme in Automotive-Projekten.
% \item Unterstützung bei Kundenintegration, Fehlerbehebung und Feature-Auslieferung in enger Zusammenarbeit mit OEM-Teams.
% \end{tightemize}
% \sectionsep

% \runsubsection{3Soft GmbH}
% \descript{| Software Developer}
% \location{Jan 2006 -- Apr 2008 | Erlangen, Deutschland}
% \begin{tightemize}
% \item Beitrag zur Entwicklung eingebetteter und HMI-bezogener Software in frühen Karrierephasen.
% \end{tightemize}
% \sectionsep

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     PROJEKTE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Ausgewählte Projekte}

\runsubsection{Security for Diagnosis für VW / Cariad}
\descript{| AUTOSAR Classic}
\location{2021 -- 2025}
\begin{tightemize}
\item Leitung des Entwicklungsteams für sichere Diagnose-Kommunikation und Abstimmung mit OEM-, Tier-1- und Funktionsverantwortlichen.
\item Erfolgreicher Einsatz in sicherheitsrelevanten Fahrzeugumgebungen (ASIL). Level 2 ASPICE-Audit erfolgreich abgeschlossen. Software erfolgreich für meherere SOPs in Fahrzeuge unterschiedlicher Baureihen und Marken geliefert.
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{Agile AUTOSAR-Entwicklung für JLR}
\descript{| AUTOSAR Classic}
\location{2022 -- 2024}
\begin{tightemize}
\item Leitung eines agilen Teams bei der Bereitstellung von Fahrzeug Anwendungen und Abstimmung des Funktionsumfangs mit dem Kunden.
\item 4 Submodule pünktlich zum geplanten SOP geliefert.
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{Continental ADAS Radar für Daimler}
\descript{| Radar-basierte Fahrfunktionen}
\location{2019 -- 2020}
\begin{tightemize}
\item Leitung mehrerer Sub-Teams und Koordination von Auslieferung, Eskalationen und Vor-Ort-Testkampagnen.
\item 2 Softwaremodule erfolgreich in die Seriensoftware geliefert, die in mehreren Fahrzeugmodelen eingesetzt wird.
\end{tightemize}
\sectionsep

% \runsubsection{BMW Mid Navigation System}
% \descript{| Navigation / Datenbankzugriff}
% \location{2015 -- 2018}
% \begin{tightemize}
% \item Unterstützung bei Anforderungsanalyse, Planung und Auslieferung von navigationsbezogenen Funktionen mit OEM- und Tier-1-Stakeholdern.
% \end{tightemize}
% \sectionsep

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     SPALTE ZWEI
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\switchcolumn[1]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     KOMPETENZEN
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Kompetenzen}
\subsection{Management}
\sectionsep
\location{Stärken:}
Projektmanagement \textbullet{} Stakeholder-Abstimmung \textbullet{} Teamführung \textbullet{} Kundenkommunikation \textbullet{}
Risikomanagement \textbullet{} Planung \textbullet{} Eskalationsmanagement \\
\sectionsep
\subsection{Prozesse und Methoden}
\sectionsep
ASPICE \textbullet{} Agile \textbullet{} Scrum \textbullet{} Kanban \textbullet{} Anforderungsmanagement \textbullet{}
Release-Koordination \textbullet{} Prozessverbesserung \\
\sectionsep
\subsection{Technisch}
\sectionsep
AUTOSAR Classic \textbullet{} C++ \textbullet{} C \textbullet{} Python \textbullet{} Eingebettete Software \textbullet{}
Debugging \textbullet{} CI/CD \textbullet{} Automotive-Domainwissen \\
\sectionsep

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     SPRACHEN
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Sprachen}
\begin{tightemize}
\item Englisch: fließend in Wort und Schrift (C1)
\item Deutsch: Muttersprache (C2)
\end{tightemize}
\sectionsep

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     AUSBILDUNG
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Ausbildung}
\subsection{Otto-von-Guericke-Universität}
\descript{Dipl.-Ing. Informationstechnik}
\location{Okt 1998 -- Mai 2005 | Magdeburg, Deutschland}
Spezialisierung in Technischer Informatik \\
\location{Thema: Quantifizierung von Leistungsparametern der digitalen Bildkorrektur}
\sectionsep

\subsection{Norbertusgymnasium}
\descript{Abitur}
\location{Aug 1991 -- Jul 1997 | Magdeburg, Deutschland}
Schwerpunkt auf Physik und Mathematik
\sectionsep

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     INTERESSEN
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Interessen}
\begin{tightemize}
\item Laufen und Straßenradfahren
\item Musik, Kino, Wandern und Computerspiele
\end{tightemize}

\end{paracol}
